EO vs大公司GT

幫人問

GT v.s. EO
小弟有大公司GT同EO既OFFER，首先講明個GT唔係19果D SF Express 或者Train完做黎做保險sales果D OFFER，中中間間人工都係2字頭，冇EO咁高。高幾多？每個月賺多半部iphone左右啦。

做GT自由度高，發揮空間大，大家同事都係睇住個KPI做野，共同為目標博老命。做政府人工高，多數時間正點收工，一向講晒就係抵做，但D政府人ON99人人鬥卸膞，推得就推，唔做唔錯，番工等放工，月頭等月尾，report duty等升職然後退休，但真係要再次強調人工高，同準時放工。
GT program完左升職既career propect 應該比其他peers好，不過當然唔包生仔都要睇表現過唔過到啦，人工長遠黎講會追到EO。其實EO都有得升，4年後5皮野，然後繼續跳point，GT 4年後仲捱唔捱得住都未知。

政府工福利好，其實又未必夠私人企業正。政府可以免費睇醫生，牙醫，但只限政府果D，質素可想而知。大既私人企業有完善的醫療保險plan，大部份私家都有得claim，有plan仲保埋同性伴侶，transport方面又有資助，政府應該呢世都做唔到。
Working Culture，過多一萬年都一定會係私人公司好玩D，公司有野食有野飲唔再講，team building / annual dinner / christmas party多野玩到唔想玩，政府唔係冇GE，只不過有都係多數好官僚。不過，世界都公平GE，比得你玩，公司老闆都預你會為公司鞠躬盡瘁，死而後已咁囉。

最後，一般黎講，私人公司每年都係請得幾個GT，萬千寵愛在一身，跳出母公司又有人爭住要，自我感覺良好之餘，前途一片光明。政府一年就請成百幾個EO，連小薯仔都稱唔上，最多只係小薯皮，入左去又出唔番黎。
媽啊，應該點揀好。人各有志，身邊朋友仔通常都可以好決斷咁揀得到。但偏偏小妹我就冇咩志向，想發揮自己之餘又想實際D同穩陣D

大家點睇

EO

GT 唔洗諗
EO 幾年後考都得 GT 唔得
同埋EO 好悶，入到政府只係一個齒輪。GT 都叫明日之星。

你入左eo 就無回頭唔路.
相反, 私人公司gt 既出路較廣

如果你追求stable 或者頭幾年既高薪..咁就唔洗講啦...

回頭路

EO 做到上去十幾萬一個月 工時正常 但悶
Gt有無機會上到去袋到十幾萬一個月 要ot

保埋同性伴侶
this post is ...

做EO以為真係可以準時收工
升到上SEO就有荀位嘅

如果用錢 同工作時間來比較 無疑一定簡EO
但係私人企業市場 比到你既exposure /工作滿足感/人際網絡 應該會比政府好 ..

有冇咁十幾萬咁多
幾多人先做到

成篇野咁偏頗你自己都有答案啦

但想提你一句，唔係私人公司就代表個個人都博老命
老實講睇得人工黎揀offer既人鬥心高極有限
到時入到去隨時ot一兩個鐘就嗌生嗌死

認真，如果你認為自己係Top 5% 人材否則選EO。

"仲保埋同性伴侶"

以為你講SEX PARTNER

BTW
而家好多EO都冇得準時收工, 當然最多都係六七點

其實入得eo 人工都係 top 5-10% la
大學生 grad job median 好似萬5 你2萬8 差唔多1倍

十萬就8成人都做到
十幾萬就好少

如果你個人係叻就GT
唔怕悶唔怕做ON9野
有其他興趣就EO

你知唔知依家EOII升EOI大塞車
以前EO一過3年probation就升EOI袋pt27-33人工
但自家無返7-8年/more都升唔到EOI
慢慢由pt15一年跳一pt

依家時勢再入EOI條隊唔知要幾多年 要升既都上哂
聽過14入職既講要預21先有得上(發夢聽返黎)

CEO級先有10萬
mps 44左右
但升唔升到ceo就

EO 準時放工
唔撚係卦

又小弟又小妹
你個fd係男定女啊

如果Fresh Grad一畢業就入到EO
其實真係外邊冇乜工比到你
即使MT GT完咗program俾個AM你做
即使間公司幾大或者你幾跑到數都好
喺五萬個阻力好大好大

但EO你講緊去到35歲已經七八皮
可上邊話齋
其實已經係COO CFO CMO個價錢黎
私人工來講呢啲位仲論資排輩個政府

篇文上網抄ga,但情況同我fd一樣，唔好理依啲la

SF Express好19你又知?

BTW，睇你個人有無大志同信心，有大志對自己有信心梗係唔入政府啦

GT 後生仔有活力就做下私人工先，同事都後生啲啱玩啲